中國研究重大發現：武漢肺炎病毒源於去年夏天的印度！

英媒：中國研究稱冠狀病毒疾病源於去年夏天印度
最新更新：2020/11/28 16:49

（中央社倫敦27日綜合外電報導）英國「每日郵報」（Daily Mail）報導，中國科學研究人員再一次試圖把2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情歸咎於其他國家，這次聲稱病毒是來自印度，時間點在去年夏天。

2019冠狀病毒疾病最早於去年底在中國武漢市被發現，根據美國約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）統計，迄今疫情在全球有超過6160萬起確診病例、144萬人喪命。

中國科學院研究團隊在一篇上傳到早期研究平台SSRN的報告中聲稱，病毒可能起源於2019年夏天的印度，透過含有病毒的水，從動物傳染給人類，然後在沒人注意到的情況下傳到武漢，才會在武漢出現第一起病例。

但蘇格蘭格拉斯哥大學（Glasgow University）的專家羅伯森（David Robertson）說，這份研究報告「錯誤百出」，且「對我們理解冠狀病毒毫無幫助」。

每日郵報的報導提到，這不是中國當局第一次聲稱病毒起源在其他國家；中國方面曾指病例最早可能發生在義大利及美國，但這類說法大多時候並無根據。

在這份報告公開之際，中國與印度正因為邊界爭議，處於政治緊張升溫的局勢。

科學證據顯示，新型冠狀病毒起源於中國，世界衛生組織（WHO）正試圖在中國境內尋找病毒來源。

根據這份報告，中國團隊採用親緣演化分析（phylogenetic analysis）來追蹤病毒起源，意即探究病毒如何突變。

病毒和細胞一樣都會在複製時突變，也就是說，病毒每次自我複製時，去氧核醣核酸（DNA）都會發生微小變化。

中國研究人員表示，只要找到突變最少的樣本，就應該有可能追溯到病毒起源。

中國研究員還指出，採用這種方法後，排除在武漢發現的病毒是「初版」病毒，線索反而指向其他多個國家：孟加拉、美國、希臘、澳洲、印度、義大利、捷克、俄羅斯及塞爾維亞。

研究員接著聲稱，由於印度和孟加拉都發現突變較少的病毒樣本，且又是鄰國，因此第一次傳染有可能發生在那裡。（譯者：曾依璇/核稿：陳彥鈞）1091128

其實白堊紀已經存在

澳洲、印度、捷克、加拿大、英國、美國仲有邊到?

有一期吹過火星

Now Chinese scientists claim coronavirus originated in INDIA in summer 2019 amid heatwave 'that forced humans and animals to drink the same water'

仲有亞特蘭提斯

中共天天甩鍋

真理部係咁㗎啦

哥哥又出招玩弟弟

推來推去 有疫苗未

諗好意大利定印度未呀
口供都夾唔好

是哪個英媒？背景是什麼集團？老闆是誰？

Daily Mail

記得馬來西亞都有被屈過...

又話係美軍製造既？

之後會話係由美國傳去印度

支那想甩鍋，大話連偏已經冇人信....美國，意大利，印度，重有其他國家都比佢抹黑過，係共匪先咁，誇國犯罪集團！

其實全球同時將病毒傳入中蟈

做乜都唔話係美國？

夠唔夠膽賴俄佬

前排咪話意大利囉

總之就唔撚關佢事啦

笑撚死 垃圾中國人

就黎吹均全球就係無支那

支那是全宇宙最安全的蟈家

武肺起源不在武漢？ 中科學院爆：「原始病毒」來自印度

敢做 唔敢認
冇撚用既 支那人

中國科學研究人員再一次試圖把2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情歸咎於其他國家，這次聲稱病毒是來自印度，時間點在去年夏天。

其實係源自3億年前恐龍

話過啦
依家佢地就係想吹N過源頭出嚟分散全世界注意，洗走佢地係發源地呢個事實

睇下印度打唔打鳩你

依家屈邊個都得

隕石跌落嚟

之前唔係話隕石咩㗎咩

加強制裁中國

daily mail

你老母就甩

不如是旦填個國家啦，反正都係鳩噏

支國社科院研究發現：支那肺炎源自 __ 國

總之除咗中国其他國家都有可能

前排唔係吹風 意大利咩

真係唔驚比人打架喎

源頭係美國係意大利係印度係隕石係火星係金色係水星係太陽係第二個星系係紅矮星係超新星係中子星係黑洞係白洞係蟲洞係平行宇宙係高次元
就係唔係中国